= Midnight Commander =

- `Ctrl + r` -- Обновить активную панель
- `Ctrl + \` -- Справочник каталогов быстрого доступа
- `Ctrl + s` или `Alt + s`  -- Поиск файлов в текущем каталоге по начальным символам
- `Ctrl + x h` -- Добавить текущий каталог в справочник каталогов быстрого доступа
- `Ctrl + x c` -- Посмотреть/поменять права (chmod) для отмеченных файлов
- `Ctrl + x i` -- Быстрый просмотр информации о текущем объекте на второй панели
- `Ctrl + x o` -- Посмотреть/поменять владельца (chown) для отмеченных файлов
- `Ctrl + x q` -- Быстрый просмотр содержимого файла на второй панели
- `Ctrl + x s` -- Создать символическую ссылку (symlink)
- `Ctrl + x p` -- Вставить в командную строку путь текущей панели
- `Ctrl + x t` -- Вставить в командную строку выделенные объекты
- `Ctrl + x j` -- Показать все фоновые задачи
- `Alt + ?` -- Поиск файлов по шаблону и содержимому
- `Ctrl-x a` -- Открыть диалог виртуальных файловых систем
- `TAB` -- Переключение между панелями
- `Insert` -- Пометить\снять метку с файла
- `Alt + g` -- Перейти на первый файл или каталог в видимом списке на панели
- `Alt + r` -- Перейти на средний файл или каталог в видимом списке на панели
- `Alt + j` -- Перейти на последний файл или каталог в видимом списке на панели
- `Alt + o` -- Неактивная панель = активная панель
- `Alt + .` -- Показывать/скрыть скрытые файлы и каталоги
- `Alt + t` -- Сменить вид панели (стандартный, укороченный, расширенный)
- `Shift + F4` -- Открыть редактор на изменение нового файла, при сохранении будет запрошено его имя
- `Shift + F5` -- Копирование файла в тот же каталог
- `Shift + F6` -- Инлайн-переименование текущего файла
- `Ctrl + /` -- Look for filename given in last line of active panel (not whole screen), and jumps on first file
- `*` -- Пометить\снять пометку со всех файлов (но не директорий)
- `+ (Plus)` -- Вызвать окно для выделения группы файлов (можно использовать регулярные выражения)
- - `\ (Backslash)` -- Снять выделение с группы файлов (действие, обратное тому, которое вызывается по клавише "+")
- `Alt + Enter` -- Вставляет в командную строку имя файла, на котором находится курсор
- `Ctrl + Shift + Enter` -- Copies full path of selected file in the command line
- `Alt + h` -- Открыть окно с историей введенных команд
- `Alt + p` -- Показывает в командной строке предыдущую команду
- `Alt + n` -- Показывает в командной строке следующую команду
- `Shift + F3` -- Вертикальное выделение текста (mcedit)
- `Alt + t` -- Сортировка строк, возможно указание параметров (mcedit)
- `Ctrl + z` или `Ctrl + x` -- Перейти на слово назад/вперёд (mcedit)
- `Ctrl + u` -- Отменить последнее действие (mcedit)
